【梁天琦判囚】入獄6年 彭定康對用公安條例作極端判決感失望

香港的英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）牽頭成立非政府組織「Hong Kong Watch(香港監察)」，在本民前前發言人梁天琦被判囚6年後，發出新聞稿，當中前港督彭定康與其他英國政界人士均對判刑感到關注。彭定康認為，90年代《公安條例》改革，是因為該法例中含糊不清的定義有機會令條例被濫用，並且不符合聯合國的人權標準，但現在有關條例在政治上被用來對泛民主派和其他抗爭者，作出極端的判決，令他感到失望。

香港監察指出，根據《公安條例》指明，如果非法集結者破壞社會安寧，該集結即屬暴動，但「非法集結」和「破壞社會安寧」被指定義含糊。而90年代時，前港督彭定康曾改革《公安條例》，令它達至國際水平，但其後的臨時立法會令條例倒退。
對於梁天琦的判刑，曾為梁撰寫求情信的英皇御用大律師Sir Geoffrey Nice指，他於2017年曾與梁天琦會面，對他的年輕、溫和和善良的性格感印象深刻，認為梁是一個有天賦的年輕人，如果有機會，他能展示巨大潛力，但今日的判刑明顯阻止他進一步抗爭的力量，亦對這位有悔意的年輕人毫無幫助，故認為此判刑是不合理的，亦對那些仍然相信民主價值的年輕有影響，以判刑去達到某目的亦難以起作用。

英國國會議員Fiona Bruce亦認為，梁天琦的判刑並非個別個案，是香港政府利用法律來恐嚇民主運動和削減言論自由的眾多例子之一，亦對雨傘運動以來有逾百名抗爭者被起訴感震驚，認為這是一場令人無法接受的鎮壓行動，對民主運動產生了令人不寒而慄的影響。
梁天琦上月被裁定一項暴動罪成，另承認一項襲警罪。案中其他被告方面，盧建民判囚7年、黃家駒判囚3年半。

「香港監察」英文新聞稿全文
Press Release : Lord Patten criticises Public Order Ordinance following sentencing of Edward Leung
On 11 June 2018, Edward Leung Tin-kei was sentenced to 6 years in jail for rioting. Lord Patten and other UK politicians expressed their concerns about the sentencing.
Edward Leung Tin-kei has been convicted of rioting under the Public Order Ordinance on the basis that an event is a riot if an ‘unlawful assembly’ leads to a ‘breach of the peace.’ The vague definitions of ‘unlawful assembly’ and ‘breach of the peace’, coupled with the extreme potential sentencing, has ensured that the law has been widely criticised.
In the 1990s, Lord Patten reformed the Public Order Ordinance to bring it in line with international standards, but the reforms were reversed by the ‘Provisional Legislative Council’ selected by the Chinese government in 1997.

Lord Patten of Barnes, the last Governor of Hong Kong, said:
‘We attempted to reform the Public Order Ordinance in the 1990s and made a number of changes because it was clear that the vague definitions in the legislation are open to abuse and do not conform with United Nations human rights standards. It is disappointing to see that the legislation is now being used politically to place extreme sentences on the pan-democrats and other activists.’

The United Nations have repeatedly highlighted that 'the Public Order Ordinance could be applied to restrict unduly enjoyment of the rights guaranteed in article 21 of the International Covenant on Civil and Political Rights'.

Sir Geoffrey Nice QC, a leading barrister who led the UN trial of Slobodan Milosevic in the Hague and was previously the senior barrister member of the Bar Standards Board that regulates the barristers of England and Wales, expressed concerns about the use of extreme sentences as a deterrent. He said:
‘I met Edward in 2017 and was struck by his articulate, gentle, personable character as well as his youth. He is clearly a talented young man who has enormous potential if given a proper chance. I am quite unable to see that Edward’s actions warrant him spending formative years of his life in jail. The sentencing today, clearly designed as a deterrent to mute further protest, will not help this bright, able and penitent young man who deserves a second chance. It is easy to think that imprisonment in this case is simply unjustified. It may be seen as a mean but dangerous act by those in this delicate world who still believe in the values of democracy. Sentencing politically troublesome young men to achieve collateral objective rarely works and often backfires - in the end’

Edward Leung will face a retrial for another rioting charge for which he was previously acquitted.
His sentencing is the latest in a series of political trials against pro-democracy figures. Fiona Bruce MP, the Chair of the Conservative Party Human Rights Commission, said:
‘Edward’s sentencing should not be seen in isolation. It is only one of many examples of the Hong Kong government using the law to intimidate the pro-democracy movement and curtail freedom of expression. It is shocking that one in three pro-democracy legislators and more than one hundred protestors have been prosecuted by the government since the Umbrella Movement of 2014. This is an unacceptable crackdown which has a chilling effect on the pro-democracy movement, forcing people into self-censorship and silencing opposition.’

當中前港督彭定康與其他英國政界人士均對判刑感到關注。

說好的英國人唔理香港

出下口術囉 好過無人理嘅
但係實質上無效果

三權已經收皮

得把口，收嗲啦彭定廢

67班共狗就年年銷遙法外，清明拉大隊警犬仲幫手開路！！

630
阿古路
完全封鎖 5毛冇錢賺

食屎啦你

你班連登仔幾時先覺醒 去以死相博
全部都係網上兇狠 現真錄撚

講經咩 次次加把口打下飛機就算

根本戇鳩 英國殖民仲好 唔好理而家英國係咪因為置身事外而幫香港 人地至少係為香港講野
另外，啲五毛望下啦 梁天琦比你班仆街多學識啦 洗撚搏上位咩 你地就慢慢係連登上位啦

連登仔幾時拎住BNO去求英國出手救天琦？

五毛就方便啦，過一過河就可以幫刁主席奶腳指

B. 《1995年公安(修 訂)條例》
4. 《 1994年公安 (修 訂 )條例草案》於1994年 4月 15日在憲報刊登。
保安科 (現 稱 “保安局 ”)於 1994年 4月發出有關的立法局參考資料摘要 (請
參閱 附 件B)。
5. 條例草案的主要作用是修訂《公安條例》，藉此訂定就公眾遊
行作出通知的程序，以取代原有的申領牌照程序。公眾遊行的組織人須
於規定的時間內向警務處處長(下 稱 “處長”)作出通知，而無須向處長申領
牌照。處長如合理地認為為了公眾安全或公安而有需要，可禁止舉行有
關的公眾遊行。處長亦可對公眾遊行施加條件，而不禁止舉行該公眾遊
行。
6. 當時，立法局成立了條例草案審議委員會研究該條例草案。條
例草案審議委員會先後舉行了 9次會議，並於 1995年 7月向內務委員會提
交報告 (請參閱載於 附 件 C的立法局 94-95年度第 HB1118號文件 [當時只有
英文本])。委員會建議對條例草案作出若干修正，特別是修正建議中的上
2
訴條文。經修正後，任何人如因處長所作的決定而感到受屈，可向上訴
委員會而非向總督提出上訴。
7. 條例草案於 1995年 7月 27日獲得批准，並憑藉 1995年 第 597號 法
律公告而於 1995年 12月22日開始實施。
C. 《1996年公安(修 訂)條例》
8. 在 1996年 10月，涂謹申議員向當時的立法局提出一項議員條例
草案，其目的是修訂《公安條例》第6條，以廢除處長對擴大音樂或說話
的限 度作出管制的權 力。保安司(現 稱 “保安局局長 ”)動議一項修正案，使
有關條文 更明確 規定處長只有在 “合理地認為為了 防 止對公眾安全或公
安的 逼切威脅 而有需要 ”時，才可行 使該權 力。保安司提出的修正案獲得
通過，而1996年修訂條例於1996年12月20日開始 生 效 。

D. 《1997年公安(修 訂)條例》
9. 在1997年2月23日，中華 人民共和國 全 國人 民 代 表大 會 常務委員
會根 據《基 本 法》第 一 百六十條作出多項議決，其中一項議決決定自1995
年7月27日 以來 對《公安條例》作出的“重大修改 ”，不 採 用為香港特別行
政區 的法律。

集氣叫美國人出手啦，代價係香港D美債/美金儲備送返比美國，加入合眾國，䄲稅比美國

屌

中國式法治

港支政府